有冇人係素食者？

啱啱睇到娛樂台滾水殺豬嗰個post，聽到啲叫聲叫得好淒厲
個心到依家都仲係好唔舒服
唔知自己平時食嗰啲肉係咪都係咁樣殘殺屠宰而嚟
然後又諗下自己可以做到啲咩，於是想試吓慢慢轉食素
你地平時屋企/同朋友出街食飯，佢地會唔會嫌你麻煩？
有冇好味嘅素食譜分享？

肉好食係一回事 殘忍殺動物係一回事
分清楚好啲

推動無痛殺害動物可以係你既目標
除非健康問題
冇必要逼自己唔食肉

我都係睇完依段想轉素食，
但覺得全素好難，
可能暫時少食，或者唔鋸扒

我食肉唔代表支持食虐殺而得返嚟嘅動物

全素真係做唔到
但會盡量少食
同唔好浪費

樓主我幫你頂住先 連登唔講得素食架

我明白呀，我都覺得肉好食
我知唔係每個屠宰場都用殘殺嘅方法殺生
但無否認大部分嘅食用動物養殖場情況都唔理想
啲動物一出生就幾十隻幾百隻咁困係籠，成身屎尿，手腳擠逼到變形，而佢地最後嘅命運就係被人宰嚟食
呢啲都係受苦過程...
所謂冇求就冇供，我都係想慢慢食少啲肉，再試下轉食素，盡下綿力啫，我唔敢承諾一時三刻會戒到肉
不過呢啲個人選擇啦，人地要食肉我都尊重嘅

食少啲都已經好好

我冇話你支持呀

Beyond meat Impossible food果啲真係人類世界既未來
真心希望人造肉完全取代真肉

有時出街食面，佢有啲肉絲唔記得走都好難，
唯有唔食肉做主菜
可能改食魚或者海鮮

多謝你幫我頂，頂唔住咪由佢，大家和平討論下唔得咩
利申唔係大愛左膠

又要做雞又要拎貞節牌坊係咩玩法

減少動物痛苦
減少溫室氣體
有咩唔好

我最撚鍾意食肉

一般都係咁樣殘殺屠宰嚟嘅，低成本嘛

好味嘅食譜：YouTube專頁，台灣嘅比較多，例如「J樣吃最蔬服」。其實你將肉食食譜入面舊肉變做假肉就得， 假肉都好好食的特別係齋叉燒，紅色包裝嗰隻。

會唔會嫌你麻煩：好老實講，有啲人唔食「肉邊菜」，會有少少麻煩。只要唔好做煩閪就無問題。

你可以Share多啲 呢啲嘢，齋佬Share就煩閪，普通人Share就係反思。

以前係外國d 鬼都係俾呢類片我睇
係覺醒既開始
過來人表示聽左好多激進導致失敗既例子
同埋我都係鍾意有時食下肉
所以有時都係抱住做多d係多d既諗法會keep得更遠. e.g.
- green monday 咁樣既idea.. 每星期由一日食素開始咁慢慢黎
- 做less evil.. e.g.盡量食海鮮, 或者每餐食肉既份量少D咁樣去'盡做'
- 改變心態: 唔係餐餐食肉果陣, 嗰餐如果有肉食會更加珍惜/ 覺得好味
試下個新餐肉算係so far最似返隻味既肉..btw 外國d 人造肉平過香港好多 Jamie oliver 餐廳係用d 人道方法殺生既肉..可惜佢做唔住

你啲價值觀都幾唔合人造肉嘅意義

一嚟食素就等於出家苦行一定係一刀切唔可以係簡單嘅一個選擇一種lifestyle？

二嚟亦係最根本嘅，人口幾何級咁上（講緊上世紀只得廿億），人造肉target嘅根本唔係傳統素肉畀素食者過口癮，而係畀肉食者過到口癮先有可能解決本身想解決嘅問題：糧食問題，其實唔關素食者而係關肉食者事，調撚轉晒

好似要搵好多唔同種類既植物蛋白質黎做替代

素食過半年 好壞參半
好處係 皮膚靚咗 乾淨咗係真
個人裡面都清咗好多
腸胃順暢（每餐各種蔬果 豆製品）

壞處係好易攰同怕凍 抵抗力差咗 個個月都病一次
不過運動開 叫做身輕如燕
可以試一排改善體態

你都on9 1. 容易啲被肉食者接受/噱頭 2. Vegan都會食得悶 3. 現階段肉食者食impossible meat 可以比到佢地以前食過嗰款餸嘅回憶/快樂 可以享受同時保護環境

我尊重不同意見 有人會覺得人係要食肉 食素對環境唔會有大影響

但一般vegan都無心害人你個比喻使唔使咁cheap ?

絲打嘅想法好好，我都可以跟下tw素食市場真係歐美地區會大啲，香港比較少

想問下咩肉最毒？

咩肉最健康？

想食得健康啲

我好多印度朋友都係素食者
跟住就發覺左印度/中東嘅素食菜其實好好食
不妨可以試吓

Chickpea 高蛋白質可以代替肉
同埋買kebab 可以睇吓有冇 falafel 都非常好食又健康

樓豬要注意嘅係做vegan就會食多好多菇+豆製品

前者難消化後者好易胃寒

所以加油 建議由vegetarian開始先

個人認為食貝殼類嘅罪惡感都冇咁大 但海鮮又多污染⋯

所以盡做啦

牛好似好多毒素，皮膚差濕疹嗰啲都唔食得
雞好似最健康？白烚雞胸加少少調味
不過普遍啲雞都好多激素，要健康嘅話要特登買冇激素嘅

海鮮咪又係動物
點解會覺得貝殼類係素?

好，多謝你嘅分享先

其實食素預左味道會淡，印度果d素係用勁多香料同油調味，所以先會好食。

請教下，點解食海鮮會less evil?

整身超鍾意食金菇飲豆漿

好難架 早排都嘈左幾十頁 一講素食就左一句偽善右一句「你唔好xxx丫笨」撻落來

君子遠庖廚

sor無講清楚
應該話無咩爭議既係食海鮮排最少溫室氣體..雖然off topic左 (但好似一樣會有其他環保問題..呢方面唔多知)..
另一樣係d人覺得海鮮無咁識感覺痛 (其實有研究話植物都識得喊架嘛..不過我地見唔到咁解..有時我都覺得除左本身唔好浪費食物黎殺生 e.g. 叫勁多野食唔曬又夾硬食晒..都冇咩好既方法....)

咁我明喇。
咁如果整海上魚場養，雖然都唔太人道，但應該對環境影響最細。

另，個研究係話植物有痛覺，唔係識喊。

離晒題

你唔係要食譜咩

其實係好多食素既人d行為唔太好，搞到香港既素食者形像差。

我有朋友突然食素，酒照飲，會間中食魚，咁佢有佢既選擇都無咩所謂既，又唔係影響到我。但佢就日日食素時就大大聲話好好食

其實咁都唔係好煩膠，我又唔係成日同佢食飯。但問題係有次我食左佢少少素，其實好淡好難食，所以俾我個感覺就唔太好，明明係難食既野，點解要不停話好食?呢個世界都有好食既素食，咪食真係好食既素食先講好食囉，淡口味果d點解唔可以大方承認淡口囉，又唔洗死既

所以俾人話偽善就係咁黎。

補充：有次食過素咕嚕肉，真係好好食，問侍應點整，佢話係用猴頭菇當係肉咁做，真係超正。

係外國住 今年又窮
D菜仲貴過肉
只可以盡量少食
有時唔洗番工既話，正餐食烚薯仔算

轉食素記得食維他命B雜

講得好好

有心食素的話，唔太建議直接上Vegan，身體同慾望都需要一個適應期。
奶蛋係Good Choice，見過太多人直上Vegan後打回原形

Beyond meat

由唔食mammals開始做起。

我都係想食素但做唔到
但生活上起碼由完全以肉為先改做可以素就素
素食真係百利而只有一害就係肉食嘅欲望享受
但好多時哩一樣野已經打敗n種素食嘅好處
我宜家叫做7成素只有特別出去食/好想食肉時先食肉

我講緊由vegetarian 開始
Vegetarian 係可以食少少海鮮

起初兩年純素但唔係好掂之後轉蛋奶素 就八年
同屋企出街有時碟邊都食 真係朋友會就你 佢哋都可以食少餐肉 不過唔食藍店無之前咁方便

個人覺得永無失手係粟米薯蓉 condiments: Bb沙律醬+少少mustard + lemon juice +salt and black pepper 想爽口啲加青瓜切到粟米咁 再豐富啲加隻水煮蛋切片或粒

平時湯豬牛羊雞呢啲肉食動物 其實都係電暈佢再放血然後先殺
咁樣一黎人道 令到佢哋係冇咁痛苦嘅情況下瓜柴
二黎會令佢地啲肉鬆啲 動物一驚/緊張啲肉就會實 殺出黎就唔好食
我自己覺得食素又好食肉又好係個人選擇 食素聽講對環境好啲
雖然而家都興食素 但係當普遍人都食緊肉嘅時候係咪真係有幫助就唔知

最近種嘅basil失收好多蟲 摘完落黎都唔夠整一份醬就加咗啲芫荽落去充撐場面 結果有幾好食
一粒肉都冇

外國d人唔會理d牛豬有冇電暈，電唔暈就電多幾下，無事就直接攞去監生湯同直接放血